關於英特爾那顆28核5GHz的怪物處理器的一些已知信息

1. 這是一顆單路處理器，intel強調了很多次，單插座。
2. 全核5.0GHz的可以過CB15測試，得分7334，性能比雙路2699V4還高10％以上。
3. 如果沒搞錯，現場是真機演示，並不是展示截圖，這顆ü就裝在展台上的一台正常體積的主機內，CB15運行過程大約3〜4秒。
4. 主機並不是液氮，乾冰製冷（現場沒有任何霧氣），最大可能是水冷，或者是壓縮機製冷，據說是360冷排的水冷。
5. Q4上市，工藝不出意外應該繼續是14nm以下，不太可能是10納米。
6. 不太可能是XEON 8180改名而來，應該是新核心。
6.1. 很可能是Cascade Lake X，硬件免疫幽靈和熔解的新核心。
如圖7所示，如果從CB15窗口看，全核5GHz的應該是經過超頻得到的。
8. 有傳聞，單核睿頻為5.5GHz，可信度較低。
9. 價格不太可能低於3000美元，但是應該也不會到傳說中的9999美元。
10. 有可能並不是單模設計，anandtech的猜測是由兩顆14C的芯片組成而由emib技術組合而來，當然也可能和之前的FPGA款一樣直接走QPI。

link:

幾大舊？

lga 3647

提醒下先
粒28core跑cb15冇用到avx
上avx 會爆炸

28核

或者出塊版會易d明佢大細

intel臨時出28核來
板用c621 mb硬改

連登冇人睇

冇人睇咪好

硬件搵唔到食

硬件台只係交流信息平台

要搵食，不了

好多都係伸手黨

反正自己有正職 仲未結婚
有時間換硬件
真正玩硬件既人少之有少

留名等買
8176es已經做緊6000港紙

我反而在等epyc 2 64core

7601冇乜貨.........

訊息

呢粒野真係好撚癲，民用級真係超班

我屋企用

玩workstation

唔怕暴力散熱直升機聲